鄭若驊促勿以身試法用「光復香港時代革命」8個字

律政司司長鄭若驊表示，政府對「光復香港，時代革命」口號的解釋，從來沒有變，亦絕非因為《港區國安法》通過後而忽然有改變，而是《港區國安法》內已有條文，清楚解釋甚麼事情是違法。至於《港區國安法》通過前，這句口號是否准許，她說「大家不必再睇返轉頭」，總之現時已有法例，希望大家不要再用這8個字，亦不要以身試法。

鄭若驊出席本台節目《星期六問責》時，被問到政府早前就「光復香港，時代革命」口號所發的聲明，會否成為日後取消參選資格的理據，她回應說，選舉條例要求參選人要真誠擁護《基本法》，選舉主任會按事實和法律原則決定，很難一概而論。

出席同一節目的保安局局長李家超說，以往一直未能就《基本法》23條立法，根本未有任何法例指出哪些行為違反國家安全；現時《港區國安法》已立法，條文已清晰指出哪些行為是違法，而目的是防範、制止和懲治，強調政府是不希望走到懲治的一步。

?on9

含撚啦

如果舉牌同大叫
"""鄭若驊促勿以身試法用「光復香港時代革命」"""
會點

條法律喺你地度
我地就算唔講野你都會告柒我地架啦

其實有無人可以嘗試解釋下，點解呢8隻字有問題

咁淨係講4個字

光復香港時代革命
點解？

咁醒，一定冇事

咁叫電腦大爆炸

光

戰狼已準備

光復香港，時代革命

中國歷代都有

文字獄

估唔到講

光復香港
時代革命

都變咗要坐監

梁天琦有講

光復香港 時代革命

咩年代
香港再出法
打到共產黨
得唔得

立即舉報，以震我天朝威嚴

屌
咁我舉埋RTHK新聞CAP圖,人地個標題係咁寫wo

好撚on9 你話係就係呀？

光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命 光復香港時代革命

光復香港
時代革命

鄭若驊9up果時自己都用左
鄭若驊有份散播

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求 民主與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

即係4隻字4隻字咁講就OK?

光復香港時代革命
香港獨立唯一出路

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

乜仲有基本法架咩？

準許？？？

市民講嘢要你準許呀？

光復香港時代革命

光復香港,時代革命
黎幾個字有咩問題？你個政府豆腐做,幾隻字都驚

根據國安法
外國人喺外國講 「光復香港時代革命」
應該立刻構成犯罪

亦絕非因為《港區國安法》通過後而忽然有改變
你之前唔撚講？

光彳复香港，時亻弋革命

RTHK都已經唔敢講

江服鄉講 匙袋隔味

驚閪咩
光復香港時代革命

又打擦邊球走精面？

佢話有就有
無須解釋

香港時代？

咁攬炒會唔會都犯法

文字獄

1234，5678

識玩

最憎人講 光復香港 時代革命
有祖國唔愛，係要搞光復香港，時代革命

光復香港 時代革命之後點？

支共洗撚同你解釋
話你有罪就係有罪

光復香港，時代革命
香港獨立，唯一出路
黑警死絕

理撚得你呀屌你老母

平時唔做文宣，而家都要出嚟光復香港時代革命

你含撚啦唔撚怕你呀

你地千祈唔好講光復香港時代革命呀
我再講一次
你地係唔可以講光復香港時代革命呀
知唔知道

仲有咩禁語 一次過嘞

唔好講呀！千祈唔好講呀！

721唔好睇返轉頭，
光復香港，時代革命又唔好睇返轉頭。
班狗官仲未知道香港人有幾記仇。

都估到d 連登仔係咁既回覆，真係爛泥一樣

我同你未一齊果陣約你打邊爐 你話冇所謂
一齊左之後你話打邊爐又熱氣又唔好食？

大家不必再睇返轉頭

因為你哋都番唔到轉頭

收檔啦狗官

光復香港 時代革命

Fight for Freedom
Stand with Hong Kong

//特區政府發言人今日（七月二日）作出以下嚴正聲明：「光復香港 時代革命」口號在今時今日，是有港獨、或將香港特區從中華人民共和國分離出去、改變特區的法律地位、或顛覆國家政權的含意。//

咁佢講得啱喎，真係龍門任佢擺

點解唔比用光復香港時代革命

光復香港時代革命有咩問題？

光_香_, 時_革_
_復_港，_代_命

鄭若驊講咗呢八個字
係咪犯咗黨安法？

咩話?唔比講光復香港時代革命!!!????
好啦以後唔講

就係要呢的

千奇唔好講光復香港時代革命呀

光復香港！時代革命
來捉我

香港獨立

光。復。香。港
時。代。革。命

係 佢有槍

天滅中共

中國共產黨…屌屎忽！屌咗八十幾年，全國鳩頭犯有雞姦死罪！中國共產黨…隨街屌死自己老母！衣冠禽獸！中國共產黨…徹底滅亡！等候人道毀滅！全黨死清光！殺呀！殺到爛臭屄解放軍，電腦大爆炸！時辰未到…

光復香港 時代革命
香港獨立 唯一出路

咁rthk已首先犯法藍屍又有藉口投訴港台

咩野係
光復香港 時代革命
同
香港獨立 唯一出路
仲有
民族自強 香港獨立

電單車案將會成為案例。

你一句 我一句

知道，作為守法市民，我會聽從鄭若驊司長唔好講「光復香港 時代革命」

光復香港 時代革命 呢8個字?

古代文字獄識唔識？
唔係當代皇帝話事，唔同由你呢位未來人話事呀?

? 光復香港 時代革命

無專業人仕出黎反駁?好格硬黎喎

反清復名天地會

關識唔識咩事我問緊呢8個字有咩問題，9唔搭8

講康復香港 時代抗疫

全港有200萬人都用 咁係咪會拉去坐監？

光復香港 ，時代革命

自我禁聲搞國際戰線，rthk今次識玩

哦。光復香港 時代革命

Whatever

話唔畀講 但佢班官就成日講 唔知做乜

唔好認為班毅進仔對毅進眼有正常視力

又唔講清晰呢句野又咩實質問題，剩係識一味「切勿以身試法」就叫人唔好講。
咁以下句子我講左會唔會被拉？「光伏技術係好環保ge 能源技術」，「時代廣場位於香港區」、「我鍾意睇"革命機Valvrave" 呢套卡通」
另外，如果下次又叫人「老豆」、「兄弟」、「手足」呢d 字都唔講得，唔通又不要問只要跟？

我知你心裏面諗緊咩

光復香港 時代革命

點解有問題?